突然諗到點解香港人英文咁差

因為用中文思考快過英文
例如學生字
你一開始唔知咩係dish 就會去翻譯先知係碟
但鬼佬一學就係dish = dish
啱啱諗緊 如果你學英文
唔理佢中文代表咩
只係記低佢英文同意思/實物/圖象
會唔會好好多🤔🤔

有邊度既second language learner唔係咁樣學外語
同埋香港人英文係世界黎講算好好

到底係香港人英文accent唔好聽定真係英文差呀？

其實香港人英文唔差

香港人只係口音柒同Grammar唔正
整體嚟講係ok

口音呢家嘢世界各地都唔同
而日常錯少少Grammar 鬼佬唔會笑你

係香港人自己先會笑鳩人口音同Grammar
但係通常笑人嗰個自己都唔係好好

巴打心水清

香港人英文唔差,起碼睇同寫都叫溝通到(唔講文法之類,係純粹以鬼佬明既程度)
但聽同講呢d真係冇得解決
你一路學既都係正式英文,但好多slang同本地化用詞你唔係外國生活真係唔會識
cup of joe, uncle sam呢d你香港人初到外國聽到真係會
呢類真係冇得係學校學

我有個鬼仔fd係香港大,流利廣東話冇口音,聽聲以為係香港人果種
但因為佢讀國際學校,屋企講英文
所以有d好本地例如奶野,隻秋,佢係唔識

我覺得英文最煩都係一字多義

查cambridge英英字典會好好多

d印度佬講d英文完全聽唔明 咪又係咁 佢地都唔理

純粹係香港人乜都要認叻心態搞到平時一大班人串grammar 同埋口音

哈哈哈, 同各國本地出唔到國既人比可能係, 但一講出國競爭, 香港人英文點都唔算好好
賓仔果D 英文先算好好, 除左口音

同鬼佬比玩哂啦
人哋英文係first language
你唔好同鬼佬鬥中文好

描述DISH//，為日本男子歌舞團體。團名念法為「DISHILASH」，為DISH與SLASH的複合音。粉絲被稱為「//er」，唸作「SLASHER」。 其為星塵傳播旗下團體「惠比壽學園男子部」組合而成的舞蹈搖滾樂團。於2013年6月19日發行主流出道單曲「I Can Hear」 。

你英文差定香港人英文差

利申：我英文都差

廣東話咪仲多

出唔到國既香港人vs出到國既外地人
咁比已經唔公平啦

寫野唔洗中轉英
但講野要中轉英
我都唔明點解

岩，係應該記形象

記個中文意思冇用

所以中學老師教我地用多啲英文去思考
個排係真係有幫助 當腦入面諗野都係英文字 好易寫翻出黎
但依家翻工少用就廢晒

香港人成日都會踩低香港人啲英文

你比較下法國西班牙意大利嘅英文

普遍香港人嘅英文水平根本就好高

但就梗係有班撚樣鍾意踩低自己

接觸得其他國籍嘅人多

絕對唔會覺得香港英文廢

多數踩低自己人英文水平既人都係d未出過去explore個世界既井底
或者係識得幾個講英文既外國人/去過1-2次英美澳旅行
就串串貢睇唔起本地人講英文有口音/grammar唔好

我係外國做野，都算接觸好多

普遍香港人英文真係普通水平，特別 conversational 同 writing，用字好公式單調，似書面又唔夠文雅，似口語又太過 formal

一定未去到好好水平

例如你去 flirt 女，普通 local 香港人應該只識用呢隻字，但呢隻字其實一來唔夠準二來唔夠 plain

噤要用咩代替 flirt 呢隻字?

因為母語係廣東話，咁梗係一開始用中文諗，隨非由細到大都晌英文環境長大。

中文大概識一萬字已經好夠使，英文一萬字對native嚟講好少。

中文有好多詞語你唔使完全知佢係乜嚟都大約知通係乜類型。例如: 火車，電單車，貨車，私家車，單車，電車等等，起碼有個車字你大約估到係有轆嘅交通工具，當然有少數例外，例如衣車。
但英文又 bicycle, bike, train, tram, truck, car等等，九十幾隻字可能冇共通性。我唔係指英文完全冇一睇就估到大約係乜嘅字，但中文多好多。